\Merzlak{6}{657}
\Large

Из городов Солнечный и Счастливый одновременно навстречу друг другу
отправились пешеход и велосипедист, которые встретились через $2$~часа
после начала движения. Через $4$~часа после встречи пешеход прибыл в
город Счастливый. Сколько времени затратил велосипедист на путь из
Счастливого в Солнечный?

\begin{solution}
  Пешеход прошел расстояние между городами за $ 4 + 2 = 6$~часов, следовательно,
  каждый час он проходил $1/6$ расстояния. Так как пешеход и велосипедист встретились
  через $2$~часа, то вместе каждый час они преодолевают $1/2$ расстояния между городами.
  Велосипедист каждый час проезжал
  \begin{align*}
    \frac12 - \frac16 = \frac36 - \frac16 = \frac26 = \frac13
  \end{align*}
  часть расстояния между городами и на весь путь затратил $1:\displaystyle\frac13 = 3$~часа.
\end{solution}
\begin{answer}
  $3$~часа.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

